[有線]成都過百基督徒被抓 問捉人去邊 公安:我在執法，還要告訴你啥呢？還有你不應該知道，就不能知道

內地基督教家庭教會成都秋雨聖約教會過百名成員，包括領袖王怡牧師，周日起被公安以尋釁滋事及非法經營等罪名帶走。網上流傳的片段中，看到便衣公安上門抓人。片中公安回應教友時指：「我已經告訴你了，我在執法，還要告訴你啥呢？還有你不應該知道，就不能知道。」

教會指有成員在被羈押期間被毆打，身體多處受傷，亦有人被綁在椅子上，不許休息和斷水斷糧24小時。教會牧師助理李英強在周二被拘捕，他較早前在社交媒體上載短片，指即使面對逼迫，教會都不會改變政教分立的立場，亦不會在宗教局登記，和加入政府認可的三自教會。

李英強指；「任何封條、拘禁，都不能阻擋我們回到會堂敬拜的決心。我們願意有兩百人、三百人、五百人，都被他們抓起來關起來，讓全世界知道我們是為了信仰，甘心樂意受如此逼迫。」

有關注內地教會發展的學者指，今次是內地自今年二月修訂《宗教事務條例》後，最大規模的抓捕事件。相信和教會成員積極介入公共事務有關。

香港中文大學崇基神學院院長邢福增指：「他們會辦一些上訪者團契，關心政治犯家屬，反對墮胎和建立自己教會學校系統等等。再加上主任牧師王怡牧師，其實在成為基督徒之前，是一個法學家和憲政學者，本身已經是著名的公共知識份子。在成為基督教牧師後，他也有很強的個人魅力。」

邢福增估計今次事件會殺一儆百，令其他家庭教會不敢再投入公共事務。

#家庭教會
#宗教事務條例
#有線中國組

0:15 -0:45

你話愛國果d人如果無收受利益點會愛上呢個國家

狗屎垃圾國家

300萬雜種黨衛軍

香港耶撚去左

香港基督徒:要順服党

中宣部長自信有人權 要敢向國際亮劍

大紅龍
敵基督

放上youtube，歡渡聖誕

自己想做偉人留芳_世，拉埋一班只求有心靈慰藉定時聚會的小人物陪死。 not blame the victim, 偉大的共產黨手段殘忍不應認同。呢類宗教領袖累死唔少人。

where's the fucking pope??

習近平落地獄👊

中共即將收皮

共慘黨唔信耶蘇
只信殺人犯毛狗

各地耶撚又開始失明

過往一直都有信徒發聲㗎啦，係邊個睇唔到啊？
電視新聞冇報導，唔代表信徒冇做嘢

3000基督徒聯署 促內地尊重宗教活動

牧者聯署：為基督信仰的聲明

播道人發動聯署關注宗教自由
籲為內地無辜受屈者禱告

浸聯會會長副會長發起聯署
籲國內政府停止干擾信仰自由

有宣道人聯署籲停止打壓內地教會
宗文社網絡祈禱會守望中國信徒

教宗話要建交麻

我知教徒有
不過教宗一句頂一億句

十字軍東征

教宗依家同中國係知心好友，吸多啲新教徒，唔得閒理你班受難教徒

但更多既係舔港共同中共政府 你睇下管浩鳴果班先啦 基督教只係斂財的幌子 佢愛習近平勝於耶穌 愛地上既財寶多過天上果d

中共迫害自己弟兄姊妹？sorry 睇唔到喎

搞埋耶教

中共真係做左世界邪惡軸心

為左團結人類，甘願做人類共同敵人 辛苦啦

無中共，世界只會更亂

教宗分分鐘覺得中共打擊基督教仲好添

（大家分清基督教同天主教先）

依一代教宗好on 9
支持同性戀、向支共跪低

聖經都改埋你,教宗有咩反應？